import { DukInfo } from './duk.type';

export const DUK_INFO: DukInfo[] = [
  {
    question: 'Kuriame mieste fotografuoja A Kind Of Magic?',
    answer:
      'Studija įsikūrusi Kauno mieste, tačiau vykstu fotografuoti visur, kur mane pakviečia, visoje Lietuvoje. Vykstant fotografuoti toliau nuo Kauno, taikomas kelio mokestis (išskyrus atvejus, kuomet vykstu fotografuoti vestuves, tuomet kelio mokestis jau įskaičiuotas į nurodytą valandos kainą)',
  },
  {
    question: 'Kaip skaičiuojasi kelio mokestis?',
    answer:
      'Kelio mokestis skaičiuojamas remiantis zemelapis.lt pateikta skaičiuokle, gauta suma apvalininama į mažesnę pusę. Kelias skaičiuojamas iki fotosesijos vietos ir atgal. Vykstant fotografuoti vestuvių, kelio mokestis neskaičiuojamas.',
  },
  {
    question: 'Kaip susisiekti ir rezervuoti laiką fotosesijai?',
    answer:
      'Laukiu Jūsų laiškų Facebook A Kind Of Magic Photography puslapyje arba Instagram @akindofmagic.photography. Užklausoje visada stenkitės nurodyti kuo daugiau informacijos (koks fotosesijos tipas domina, data ir pan.), tuomet galėsiu Jums pateikti išsamų atsakymą. Jeigu informacijos jokios nėra - taip ir galite parašyti “kol kas nieko nežinome”, aš padėsiu susidėlioti mintis : ) Į darbinius laiškus atsakau darbo dienomis. Į visus kitus, pvz. norit pasidalinti smagiu reels/tiktoku - nors ir vidury nakties : )',
  },
  {
    question:
      'Ar fotografė išrenka fotosesijos vietas ar pačiam reikia žinoti?',
    answer:
      'Turiu tikrai solidų sąrašą pačių gražiausių lokacijų Jūsų idėjoms įgyvendinti, tačiau visada esu atvira naujoms idėjoms. Man labai patinka dar nematytos, įdomios vietos, ypatingai tos, kurios fotografuojamiems žmonėms kažką reiškia. Tikiu, kad tada fotosesijos nuotraukos būna dar ypatingesnės. Fotosesijų vietas visada derinu kartu su žmonėmis. Juk visi labai skirtingi, tad visuomet bandau išsiaiškinti, kokia aplinka artimiausia širdžiai būtent Jums.',
  },
  {
    question: 'Koks jausmas turėti fotosesiją pas A Kind Of Magic Photography?',
    answer:
      'Man labai svarbus mano ir mano klientų tarpusavio ryšys jau nuo pirmų akimirkų. Noriu, kad mano žmonės jaustųsi jaukiai dar prieš man išsitraukiant fotoaparatą. Man patinka pakalbinti, susipažinti, kažką apie Jus sužinoti. Šalti ir lakoniški “kliento - paslaugos tiekėjo” santykiai man nėra artimi. Nejaukioje tyloje nebūsime, galiu tai pažadėti : ) Visi pradžioje jaučiasi kiek nepatogiai prieš fotoaparato objektyvą ir tai visiškai normalu! Todėl ir esu tam, kad galėčiau Jums padėti kuo greičiau apsiprasti, kad vėl jaustumėtės labiau savimi ir tada sukurtume daug nuostabių kadrų!',
  },
  {
    question: 'Kaip gauti pačią geriausią patirtį?',
    answer:
      'Visada stengiuosi dar prieš fotosesiją sužinoti kokia aplinka Jums labiau patinka, ar galbūt turite savo idėjų, kurias norėtumėte įgyvendinti. Labai skatinu pagalvoti kas būtent Jums patiktu! Galbūt mylima veikla ar kažkas naujo ką norėtumėt išbandyti? Vieta, kurią lankote dažnai arba gal niekada nelankėte, bet norėtumėt aplankyti? Kuo daugiau Jūsų indėlio - tuo fotosesija būna tikresnė, autentiškesnė. Taip pat visada galite man atsiųsti Jus įkvepiančių nuotraukų, kas Jums gražu - tada aš galiu geriau pasiruošti mūsų susitikimui, o rezultate nuotraukos džiugins Jus dar labiau ir tikiu dar ilgiau ❤',
  },
  {
    question: 'Kodėl nuotraukų tenka laukti?',
    answer:
      'Po fotosesijos, per ateinančias savaites atrenkami patys gražiausi fotosesijos kadrai. Trumpų fotosesijų atveju (1 - 4 val. trukmės), atsiunčiu Jums sukurtą galeriją, kurioje savarankiškai atsirenkate Jums labiausiai patikusius kadrus. Ilgesnėms fotosesijoms gražiausius kadrus atrenku aš. Toliau skiriu daug laiko savo spalvoms ir kitiems retušo darbams. Visas nuotraukas iki paskutinės retušuoju nuoširdžiai, niekada nedirbu atmestinai, tad tas reikalauja laiko. Trumpas fotosesijas sutvarkau ir atiduodu iki 2 mėnesių. Vestuves iki 4 mėnesių.',
  },
  {
    question: 'Reikia nuotraukų skubiai! Ar galime gauti?',
    answer:
      'Skubantiems yra galimybė gauti suretušuotas nuotraukas per 6 darbo dienas sumokėjus 50€ mokestį (per 3 d.d. paruošiama galerija atsirinkimui, per 3 d.d. sutvarkomos po Jūsų atsirinkimo). Dėl galimybės kreiptis.',
  },
  {
    question:
      'Ar galite padėti susiplanuoti fotosesiją jeigu visai neturime jokios idėjos?',
    answer:
      'Taip! Man labai malonu kai žmonės manimi pilnai pasitiki ir galiu pasiūlyti savo idėjas!',
  },
  {
    question: 'Kada reikia rašyti dėl vestuvių fotografavimo?',
    answer:
      'Tą pačią minutę, kai išsirenkate datą : ) Kai kurie galvoja, kad pas fotografą reikia ateiti jau su visu dienos planu, tačiau tai netiesa. Kuo ilgiau lauksite - tuo mažesnė tikimybė gauti Jums norimą paslaugos tiekėją savo datai. Sutarties pasirašymui man užtenka tik vestuvių datos, o visos kitos dienos detalės susidėlioja laikui einant (aš mielai padedu pasidėlioti). Tiesa, datą anksčiausiai rezervuoju maždaug metus prieš.',
  },
  {
    question: 'Ką mums apsirengti fotosesijai?',
    answer:
      'Pats svarbiausias patarimas - rinkitės patogią aprangą! Mano fotografavimo stiliuje daug judesio, tad nepatogi, varžanti apranga mums neleis įgyventi pačių smagiausių idėjų. Rinkitės aprangą, kurioje jaučiatės savimi. Rekomenduoju drabužius be didelių logotipų ar paveikslėlių, kurie visai nesusiję su fotosesijos tema. Rūbai turi būti tvarkingi, paruošti fotosesijai. Derinant fotosesiją, visuomet atsiunčiu mano rekomenduojamą spalvų paletę ir aprangos pavyzdžius.',
  },
  {
    question: 'Ar galime pasiimti į fotosesiją augintinį?',
    answer:
      'Žinoma! Tik prieš fotosesiją rekomenduoju gerai pavedžioti, su savimi ativežti skanukų ar mylimą žaislą, kad galėtume atkreipti jo dėmesį. Jeigu fotosesija studijoje - augintį iššukuokite, atvykus nuvalykite (nusausinkite) pėdutes.',
  },
  {
    question: 'Ar atiduodate RAW nuotraukas?',
    answer:
      'Mano spalvinis retušas yra labai didelė mano stiliaus dalis, o RAW nuotraukos yra tik kūrybinė medžiaga, proceso dalis, nebaigtas darbas. Aš visada mėgau darbą padaryti iki galo, tad ne, RAW medžiaga nėra atiduodama.',
  },
  {
    question: 'Ar pafotošopinsit mus?',
    answer:
      'Nuotraukas redaguoju ir apipavidalinu savo nuožiūra. Atidžiai apžiūrėkite paskutinius naujausius publikuotus darbus, pasianalizuokite ar artimas toks retušo stilius. Itin stiprus retušas, kuris keičia bruožus, formas - nėra taikomas. Jeigu norima papildomo retušo (pvz. dėl nekokybiškai atlikto makiažo, neteisingai pasirinktos aprangos, pašalinių žmonių ar kitų nuo fotografo nepriklausančių aplinkybių) gali būti daromas už atskirai sutartą papildomą mokestį.',
  },
  {
    question: 'Ką daryti, jeigu lis?',
    answer:
      'Visada galime planuoti fotosesijas patalpose (namai, studija ir pan.) ar ten, kur yra bent šiek tiek stogo. Taip pat su savimi visada turiu du permatomus skėčius, kurie puikiai Jus apsaugos nuo lietaus. Kas liečia trumpas fotosesijas, susirašome dieną prieš ir fotosesiją ir sprendžiame kelintą val. tiksliai susitinkame, o lietaus atveju, deriname nukėlimą kitai dienai. Jeigu nukelti dienos negalite, pvz. vestuvių atveju, pats geriausias patarimas - jeigu negalite pakeisti sitaucijos - keiskite požiūrį : ) Lietus ypatingai gražiai atrodo nuotraukose!',
  },
  {
    question: 'Nemokame pozuoti, bet norim fotosesijos. Ką daryti?',
    answer:
      'Nemokate pozuoti?? Valio! Ir jokiu būdų nepozuokite! Patys gražiausi ir gyviausi kadrai yra tie, kuriuose nepozuojate. Vaikščiokite (o gal net geriau pabėgiokite), apsikabinę palinguokite, pasikalbėkite, vienas kito plaukais pažaiskite, pajuokaukite ir žinoma nusijuokite ar tiesiog vienas kitam nusišypsokite - juk visa tai puikiausiai mokate! Mėgaukitės akimirka! Mėgaukitės laiku su savo mylimiausiais (arba savimi). Didžioji gyvų emocingų nuotraukų paslaptis - nesustinkite, judėkite judėkite judėkite! Ir žinoma, jokiu būdu netramdykite savo emocijų! Emocijos yra nuostabiai gražu. Fotosesija yra labai smagus nuotykis! Netikite? Leiskite man pakeisti Jūsų požiūrį!',
  },
];
